陳雲：加拿大左膠總理現眼報。

Quebec City mosque attack suspect Alexandre Bissonnette charged with 6 counts of 1st-degree murder

Facebook group described Bissonnette as having 'pro-Le Pen and anti-feminist positions'

Alexandre Bissonnette, the man police believe opened fire on a Quebec City mosque, has been charged with six counts of first-degree murder and five counts of attempted murder while using a restricted firearm.

Bissonnette appeared in Quebec City court on Monday around 6 p.m. ET. His next court appearance is set for Feb. 21.

According to his Facebook page, which has since been taken down, Bissonnette is from the Quebec City suburb of Cap-Rouge.

His profile also shows he studied anthropology and political science at Laval University and was a cadet as a child.

Laval University confirmed Monday afternoon that Bissonnette was a student in the social sciences faculty. In a statement, the university said effective immediately, he is barred from all activities at the school until all judicial proceedings are over.

The shooting happened shortly before 8 p.m. ET Sunday, less than three kilometres away from Laval's campus, during evening prayers at the Centre Culturel Islamique de Quebec.

Six men were killed.

Five people remain in hospital with injuries. Two will need more surgery, while the other three are stable and may be discharged soon. Another 13 people with minor injuries have been released, according to a hospital spokeswoman.

The suspect was "unfortunately known to several activists in Quebec City for his pro-Le Pen and anti-feminist positions at Laval University and on social networks," wrote the Bienvenue aux réfugié.es - Ville de Québec Facebook group.

Bissonnette's Facebook page seemed to confirm those political leanings.

The suspect followed several profiles that espouse right-wing ideologies, including that of Marine Le Pen, the far-right leader of France's National Front.

A woman who identified herself as a neighbour of Bissonnette's parents in Cap-Rouge said the suspect had recently moved into an apartment that he was renting with his twin brother, not far from the mosque where the shooting occurred.

國師好似炒撚左車wor

睇唔明

個槍手係右翼分子

Source:

呢條毒撚就係鎗手

或會被控terrorism-related charges
真諷剌

網上假新聞太多 alt-fact盛行
太早下判斷容易撞車

同返國師講

仲係右翼白人

炒撚到入唔返青山

請保持兩秒距離

唔明，陳雲又咩事？

佢喺Facebook笑鳩Trudeau放難民入境，話佢左膠抵撚死，點知個槍手係個右翼白人